【港生熱選地】留學澳洲遭性騷擾嚴重 華裔男啞忍身心重創

(內容新增)不少中港台學生都會選擇到澳洲留學，為當地年創逾240億澳元（逾1,372億港元）產值，令教育成為澳洲的第三大產業。當地教育部2018年最新報告顯示，在澳留學生人數已達64萬，其中53%來自亞洲國家，當中又以中國留學生最多。然而，近年當地針對留學生的性侵案卻不斷增加，澳洲人權委員會前年進行訪問，就發現來自39間大學、超過3萬名留學生中，每5名受訪者就有1名表示曾遭性騷擾。
一名來自馬來西亞的華裔男留學生Sonny，就讀墨爾本東部某知名大學。他是同性戀，到澳洲後參加了學生社交派對，未料翌日醒來卻驚覺肛裂出血，並伴隨劇烈疼痛，之後他才得悉自己遭人下藥性侵。由於Sonny對所經歷的性事並無清晰記憶，不記得自己是否曾同意或願意發生性行為，所以沒有選擇報警。但事件已對他心理造成嚴重創傷，甚至影響日常生活與學習。
在澳洲留的外國學生遭性侵的情況嚴重，而更令人擔憂的是，許多受害人因怕惹麻煩或恐被遣返而啞忍。曾有遭性侵的中國女留學生勇敢報警，卻只換來警方一句話：「這不是你的錯，下次小心。」而校方為免影響招生，大多都會竭盡所能掩飾事實。
到底在澳留學生遭性侵案持續增加的原因為何？哪些地方是發生慘劇的高危地點？受害人又該如何求助？欲知詳情，即睇動新聞！

正正經經讀書唔得嘅

你又唔見 詹天佑，孫中山，徐志摩 等放洋留學會出事？

有53% 黎自亞洲國家

我仲以為起碼80%留學生係來自亞洲tim

本身亞洲佔全球一半人口

推

男人都要着防狼底褲 cls

男人都

sonny